<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="ČSSZ IS_GOV"
    id="id-8f19030c"
    documentation="Česká správa sociálního zabezpečení (ČSSZ)&#xD;&#xA;ČSSZ jako orgán státní správy vykonává působnost v oblasti sociálního zabezpečení (důchodového pojištění a nemocenského pojištění) a lékařské posudkové služby. Kompetence ČSSZ jsou upraveny zákonem ČNR č. 582/1991 Sb., o organizaci a provádění sociálního zabezpečení, ve znění pozdějších předpisů.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Pro tvorbu Oznámení o nástupu do zaměstnání jsou využívány následující nástroje&#xD;&#xA;&#x9;Poj18 ONZ - Oznámení o nástupu do zaměstnání &#xD;&#xA;&#x9;Poj19 Seznam ONZ&#xD;&#xA;&#x9;Poj20 Tisk ONZ&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Formulář Poj18 Oznámení o nástupu do zaměstnání má za úkol evidovat a pracovat s doklady „ONZ“ za zaměstnance. Obsahuje údaje doklady přihlášky, odhlášky, změny či opravy k nemocenskému pojištění.&#xD;&#xA;Vlastní data formuláře mají nejprve záhlaví se seznamem evidovaných dokladů (master) a poté detailní informace zařazené do záložek. &#xD;&#xA;Export dat pro Českou správu sociálního zabezpečení je realizován pomocí formuláře Poj19 Seznam přihlášek NP.  Export vygeneruje soubor, který se přes PVS komunikátor odešle na ČSSZ.&#xD;&#xA;Sestava Poj20 Tisk OZN obsahuje tisk formuláře pro ČSSZ s přihláškami, odhláškami, změnami či opravami dat ONZ. Tato data jsou automaticky zjištěná či ručně zadaná případně upravená na formulářích Poj18 a Poj19. Tisk se provádí do originálního formuláře vydaného ČSSZ, případně i s podtiskem. Požadavek na export ve formátu XML je realizován na formuláři Poj19.&#xD;&#xA;Sestava zobrazuje všechny ONZ ze zvolené dávky. V případě individuálního tisku je omezení podle přístupových práv k PV na formuláři Poj18.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Pro tvorbu evidenčních listů důchodového pojištění jsou využívány následující nástroje:&#xD;&#xA;&#x9;Poj13 ELPD&#xD;&#xA;&#x9;Poj14 Seznam ELDP&#xD;&#xA;&#x9;Poj15 Tisk ELDP&#xD;&#xA;&#x9;Poj33 opis dávky ELDP&#xD;&#xA;&#x9;Poj46 opis ELDP za rok&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Formuláře Poj13 ELDP a Poj14 Seznam ELDP má za úkol evidovat a pracovat s individuálními daty pro ELDP jednotlivých zaměstnanců.&#xD;&#xA;Vlastní data formuláře mají nejprve záhlaví se seznamem evidovaných dokladů (master) a poté detailní informace zařazené do záložek. &#xD;&#xA;Výstupem pro Českou správu sociálního zabezpečení je export ve formátu XML, který se následně odesílá přes PVS komunikátor na ČSSZ.&#xD;&#xA;Sestava Poj15 Tisk ELDP obsahuje tisk ELDP, a to podle podkladů automaticky zjištěných či ručně zadaných, případně upravených na formulářích Poj13 a Poj14. Tisk se provádí do originálního formuláře vydaného ČSSZ, případně s podtiskem. Požadavek na export ve formátu XML je realizován na formuláři Poj14.&#xD;&#xA;Sestava zobrazuje všechny ELDP ze zvolené dávky. V případě individuálního tisku je omezení podle přístupových práv k PV na formuláři Poj13.&#xD;&#xA;Pro tvorbu příloh k nemocenské jsou využívány následující nástroje:&#xD;&#xA;&#x9;Poj42 Příloha k žádosti o ND (NEMPRI)&#xD;&#xA;&#x9;Poj43 Seznam pPříloh k žádosti o ND (NEMPRI)&#xD;&#xA;&#x9;Poj43a  Export příloh k žádosti o ND (NEMPRI)&#xD;&#xA;&#x9;Poj52 – Hlášení zaměstnavatele o ukončení PN (HZUPN20) &#xD;&#xA;&#x9;Poj53 - Seznam Hlášení zaměstnavatele o ukončení PN (HZUPN20) &#xD;&#xA;&#x9;Poj53a – Export Hlášení zaměstnavatele o ukončení PN (HZUPN20) &#xD;&#xA;&#x9;Poj54 - Individuální údaje o PN od ČSSZ (DZDPN) &#xD;&#xA;&#x9;Poj55 - Dáávky notifikácií o DPN od ČSSZ (DZDPN) &#xD;&#xA;&#x9;Poj29 – Příloha k žádosti o dáREA &#xD;&#xA;&#x9;Poj30 – Příloha k žádosti o provedené srážce z DPN &#xD;&#xA;&#x9;Poj31 - Předejka exekuce / insolvence na OSSZ "/>
