<archimate:ApplicationFunction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Evidence uchazečů_KK"
    id="id-8484c1cf"
    documentation="Výběrová řízení, evidence uchazečů&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;•&#x9;zadání a editace základních údajů o uchazeči&#xD;&#xA;přičemž klíčové jsou údaje Příjmení, Jméno, Mail pro výběrové řízení&#xD;&#xA;•&#x9;nového uchazeče můžeme zadat buď bez kontroly (standardní &quot;Nový&quot;), nebo s kontrolou pomocí tlačítka &quot;Nový uchazeč, kontrola v db&quot;;&#xD;&#xA;kontrola na základě těch údajů, které uživatel zadá do polí Příjmení, Jméno, Datum narození, Rodné číslo pomocí funkce &quot;Načti&quot; kontroluje osoby v db se stejnými parametry &#xD;&#xA;Osobu je pak možné do nového výběrového řízení zkopírovat a pouze zaktualizovat její zadaná data.&#xD;&#xA;•&#x9;interní uchazeče zadáváme výběrem z nabídky v položce &quot;Interní uchazeč (osoba)&quot;&#xD;&#xA;•&#x9;dočasné osobní číslo je v režii organizace, vlastní systém ho uchovává, ale nepotřebuje&#xD;&#xA;•&#x9;rodné číslo - také není nutné jej evidovat, má však význam při případném Přijetí uchazeče (záložka a tlačítko na ní)  - slouží ke kontrole, zda-li už osoba v db není, zabrání se tak nežádoucí dvojí evidenci osoby v personální databázi&#xD;&#xA;•&#x9;správní oddíl je nutné vyplňovat vždy, kdy přihlášený uživatel, který zadává či mění data na formuláři, má omezení na správní oddíl (SO)&#xD;&#xA;Aplikace si sama hlídá vyplnění této položky a pokud uživatel má omezení na SO, tak mu neumožní uložení bez vyplnění správního oddílu.&#xD;&#xA;•&#x9;status uchazeče - základní indikátor procesu přijímání uchazeče&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Minulá výběrová řízení&#xD;&#xA;•&#x9;na základě Režimu vyhledávání systém prohledává dříve zadané uchazeče. Účelem je zjistit jestli tam aktuální osoba nebyla již dříve zaevidována. Analogické s funkcí Nový uchazeč&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Záložka Interview&#xD;&#xA;•&#x9;na záložce je možné vybrat a zadat osobu, která provádí pohovor. &#xD;&#xA;•&#x9;po vyplnění data a času je možné tlačítkem Odeslat požadavek na Interview odeslat osobě provádějící pohovor záznam formátu iCalendar, který umí běžný e-mailový klient (IBM Lotus Notes, Microsoft Outlook) interpretovat jako pozvánku a po jejím přijetí provést zápis do kalendáře&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Záložka Kontakty&#xD;&#xA;•&#x9;další kontakty, rozšiřuje základní kontakt z položky Mail pro výběrové řízení o další maily a telefony&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Záložka Adresy&#xD;&#xA;•&#x9;adresy uchazeče členěné dle druhu&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Záložka Dokumenty&#xD;&#xA;•&#x9;záložka integruje dokumenty přijaté jako přílohy v mailech a dokumenty přidané k uchazeči ručně přímo zde. Primárním pohledem je zde dokument. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Záložka Přijetí uchazeče&#xD;&#xA;•&#x9;záložka poskytuje možnost vyplnit údaje pro správné vygenerování osoby do personální databáze a její korektní zařazení do struktur. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Proces tedy standardně zakládá novou osobu, vyplní jí data ze záložka Základní údaje, zařadí do struktur uvedených na této záložce a dále osobě předvyplní:&#xD;&#xA;o&#x9;Kontakty&#xD;&#xA;o&#x9;Adresy&#xD;&#xA;o&#x9;Vzdělání a způsobilosti (jazyky)&#xD;&#xA;Tlačítko Přijetí všech uchazečů v seznamu provádí předchozí akci hromadně nad aktuálním seznamem uchazečů. &#xD;&#xA;"/>
