<archimate:ApplicationFunction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Konfigurace_KK"
    id="id-18e0d1af828a430bb2d29a563c8fbe95"
    documentation="Číselníky: Číselník struktur, Číselník benefitů, Jednopoložkové číselníky, Číselník složek mezd, Katalog kompetencí, Katalog způsobilostí, Číselník PSČ, GDPR&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Struktruy:&#xD;&#xA;Okruh řešení Str = Struktury pracuje s obecnými strukturami. Evidence založená v tomto okruhu se používá v celé řadě dalších okruhů, neboť systému dává možnost členění různých objektů podle řady předem definovaných i uživatelem doplněných struktur.&#xD;&#xA;Oblast struktur je řešena velmi komplexně a obecně a umožňuje uživatelům definovat si vlastní struktury. Objekty zařazované do struktur pak mohou být obecně zařazeny do celé řady struktur.&#xD;&#xA;Struktury jsou &quot;zdrojové&quot; a &quot;archivované&quot;. Zdrojové jsou vždy v aktuálním tvaru bez časových řezů (pouze s atributy platnosti pro nabízení platných hodnot pro zadávání). Archivované jsou vedeny po jednotlivých výplatních termínech a slouží pro výstupní sestavy zvláště pak ve mzdové oblasti. Jinak jsou v podstatě shodné.&#xD;&#xA;Na struktury jsou vázány tyto datové objekty:&#xD;&#xA;-&#x9;PV (defaultní hodnoty pro ostatní objekty vázané na PV)&#xD;&#xA;-&#x9;vstupy pro zúčtování&#xD;&#xA;-&#x9;vypočtené mzdové detaily&#xD;&#xA;Příklad: Nákladová střediska, organizační struktura, pracovní místa, kategorie, zakázky, projekty, profese, ...&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Benefity:&#xD;&#xA;Benefity řeší evidenci poskytovaných benefit – zaměstnaneckých výhod rozdělených podle specifických druhů.&#xD;&#xA;Základní vazbou tohoto okruhu je vazba mezi osobou a číselníkem ZV (Ben01 -> Bec01).&#xD;&#xA;Další vazby se týkají specifických druhů benefit s případným rozlišením podle profesních typů osob.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Jednopoložkové číselníky:&#xD;&#xA;Jednopoložkové číselník (editováno formulářem Jpc01) procházejí celým systémem. Jde o sdružený číselníky obsahující množství drobných a středně velikých číselníků charakteru:&#xD;&#xA;číslo&#x9;text&#xD;&#xA;číslo&#x9;kód &#x9;&#x9;text&#xD;&#xA;kód&#x9;text&#xD;&#xA;Každý číselník je vždy označen kódem a názvem. &#xD;&#xA;Podle způsobu údržby jej pak dělíme na :&#xD;&#xA;•&#x9;E - pod správnou Elanor - hodnoty jsou uživateli nepřístupné, tj. nemůže je změnit&#xD;&#xA;•&#x9;S - společný - hodnoty končící číslicí 5-9 může měnit uživatel,  0-4 jsou pod správou Elanor&#xD;&#xA;•&#x9;U - uživatelský - všechny hodnoty může měnit uživatel&#xD;&#xA;Uživatel resp. typicky správce provádí editaci číselníkových hodnot na Jpc01 záložka &quot;Hodnoty uživatel&quot;. &#xD;&#xA;Na záložce &quot;Číselník&quot; je pak zobrazen důležitý údaj &quot;Struktura zobrazení&quot;, který říká, které z hodnot číslo(hodnota), kód, text (název) se v tom konkrétním číselníku používají a v jaké podobě.&#xD;&#xA;Správce může potlačit Elanorem zadané hodnoty tak, aby se uživateli nenabízely. &#xD;&#xA;To je možné využít například pro druhy adres a kontaktů. Ze mzdové oblasti to pak může být například Forma doprovodného seznamu.&#xD;&#xA;Funkčnost v EGJE je ale pro standardní JPČ celoplošná.&#xD;&#xA;Realizace je pomocí tlačítek Jpc01 / &quot;Potlačit použití&quot; resp. &quot;Znovuzpřístupnit použití&quot; pro návrat do původního stavu.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;SLM:&#xD;&#xA;Okruh řešení Slm = Složky mezd pracuje obecně se složkami mezd. Jedná se tedy spíše o popis SLM a jejich číselníku a dále o interní algoritmy. Položky a jejich popis se používají v dalších okruzích řešení.&#xD;&#xA;Obecně musí rozlišovat&#xD;&#xA;-&#x9;část vzorů – číselníků, kde jsou evidovány složky mezd a jsou uvedeny v dalším textu tohoto okruhu řešení&#xD;&#xA;-&#x9;část výskytu složek mezd – vstupní, výstupní, měsíční či trvalé a jejich popis je uveden v okruhu Vst&#xD;&#xA;V následujícím seznamu uvádíme seznam všech položek, které jsou atributem SLM a jsou obsahem číselníku SLM.&#xD;&#xA;Číselník SLM obsahuje všechny uživatelem používané a použitelné SLM. Každá SLM je zde popsána mnoha atributy, které slouží k identifikaci SLM, jejímu použití při výpočtech mezd, průměrů apod.&#xD;&#xA;Číselník SLM existuje ve dvou formách&#xD;&#xA;Průběžná forma – zde jsou SLM v aktuálním stavu pro použití v aktuálním období,&#xD;&#xA;Archivní forma – zde jsou SLM archivované po jednotlivých měsících ve stavu v jakém byly v tom kterém měsíci. Slouží pro výstupní sestavy zvláště ve mzdové oblasti. Položkově jsou shodné.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Kompetence:&#xD;&#xA;Kom01 – (číselník) Katalog kompetencí – struktura. Formulář slouží k definici požadavků na kompetence konkrétní osoby, a to přes jeho aktuální pracovní místo – viz přiřazovací formulář Pmi09. Formulář je dělen na charakteristické oblasti řešení, formálně zastoupené standardními záložkami:&#xD;&#xA;Klíčové kompetence&#xD;&#xA;Odpovědnosti&#xD;&#xA;Oprávnění&#xD;&#xA;Legislativní podmínky&#xD;&#xA;Pracovní podmínky&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Katalog způsobilostí:&#xD;&#xA;Okruh řešení Kva = Kvalifikace eviduje v uzavřeném cyklu údaje o:&#xD;&#xA;- požadavcích definovaných jako způsobilosti, event. jako kompetence;&#xD;&#xA;- definici požadavků na PM, resp. na vzdělávací akce – individuálním zjištěním, procesem;&#xD;&#xA;- vzdělávacích akcích vycházejících z formulace způsobilostí (společný číselník);&#xD;&#xA;- školicích organizacích zajišťujících (realizujících) vzdělávací akce, resp. LP a PsV;&#xD;&#xA;- evidenci realizovaných vzdělávacích akcí, LP a PsV;&#xD;&#xA;- evidenci dalších atributů VA;&#xD;&#xA;- výsledcích auditu profesní způsobilosti a dílčích procesů včetně výstupů do ostatních oblastí řešení.&#xD;&#xA;Zpu01 - Katalog způsobilostí - struktura&#xD;&#xA;Tento číselník je zásadní pro definici profesní způsobilosti a v tomto smyslu je i katalogem reálných požadavků, kterými lze vymezit nároky kladené na výkon osoby na konkrétním pracovním místě.&#xD;&#xA;Umístění číselníku:&#xD;&#xA;Osa CO (levá osa) – oddíl Číselníky, nebo Kvalifikace (způsobilosti, kompetence)&#xD;&#xA;Osa KOMU (pravá osa) – navigační seznam&#xD;&#xA;Číselník lze volat po zadání kódu (Zpu01, zpu01) z prázdného řádku, resp. po iniciaci z levého dolního seznamu aktivních objektů, pokud byl již aktivován na ploše.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;GDPR:&#xD;&#xA;Okruh Gdp pokrývá evidenci související s NAŘÍZENÍM EVROPSKÉHO PARLAMENTU A RADY (EU) 2016/679 ze dne 27. dubna 2016 o ochraně fyzických osob v souvislosti se zpracováním osobních údajů."/>
