<archimate:ApplicationFunction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Změnové řízení_KK"
    id="id-a1b3b7cf0af74600aea81afe9adefe07"
    documentation="Obecně se správa EGJE skládá z :&#xD;&#xA;-Nastavení a změna parametrů pomocí utility configurator_egje - viz následující kap.&#xD;&#xA;-Instalace změnového řízení aplikace (patch resp. výdejové verze).&#xD;&#xA;Postup se provádí podle popisu, který verzi provází, Standardem je provedení pomocí utility superconfigurator. Obsahem však je zkopírování dodaných souborů (typicky eman.jar resp. egjelib.jar) do příslušného adresáře deployment Web serveru (pro testovací a pro ostrou verzi) a případně na aplikační server.&#xD;&#xA;Je-li instalován i EGJEWeb2 je třeba zaktualizovat i tomcat web aplikaci.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Změnové řízení databáze&#xD;&#xA;Jde o spuštění změnového skriptu, který je součástí verze (patche) pomocí vlastní aplikace EGJE. Akce se provádí na formuláři Adm51 přístupném správci systému. Spuštění je potřeba provést na Testovací i Ostré databázi.&#xD;&#xA;Pozn. Je možné nejprve programy instalovat a skript spustit pouze na testovací databázi, vše otestovat a až následně provést to samé na ostré instalaci/databázi.&#xD;&#xA;-Databázové statistiky (pouze db Oracle - Adm51)&#xD;&#xA;-Správa uživatelů&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Více EGJE_provdoc, kapitola 6&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Adm53 - Úlohy na AS&#xD;&#xA;Formulář umožňuje nastavit/spravovat úlohy, které mají probíhat periodicky.&#xD;&#xA;Typické použití je instalace EGJE s AS, kdy do položky Spustit na serveru s IP vyplňujeme IPv4 adresu aplikačního serveru (nikoliv host name). Můžeme zde také uvést jejich výčet, pokud máme AS více. Jako oddělovač IPv4 adres se používá čárka.&#xD;&#xA;Mezi AS je také potřeba počítat EGJEWEB server, ten je také z pohledu Adm53 aplikačním serverem. IP adresa slouží k tomu, aby EGJE server zjistil, že je uveden mezi IP adresami a že se tedy má pokusit spustit v daný čas úlohu. EGJE obsahuje mechanismus, aby jednu zaevidovanou úlohu nespustilo více serverů.&#xD;&#xA;Pokud máte třeba AS a EGJEWEB na stejné IP adrese a nechcete, aby např. EGJEWEB úlohy spouštěl. Je možné do jeho config_local.properties přidat parametr:&#xD;&#xA;suppressjobs=true&#xD;&#xA;který konkrétní instanci EGJE serveru ve spouštění úloh zabrání.&#xD;&#xA;"/>
