<archimate:ApplicationFunction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Pracovní pomůcky, OOPP_KK"
    id="id-97257450a21b454eb540a590b8af9a32"
    documentation="Okruh řešení Pom = Pracovní pomůcky se zabývá evidencí a prací s „pracovními pomůckami“, za které jsou považovány &#xD;&#xA;-&#x9;OOPP - osobní ochranné pracovní prostředky&#xD;&#xA;-&#x9;výstrojní náležitosti pro práci na pracovním místě&#xD;&#xA;-&#x9;pracovní pomůcky pro práci na pracovním místě&#xD;&#xA;-&#x9;ostatní náležitosti pro práci na pracovním místě&#xD;&#xA;Ve své funkčnosti úzce navazuje na okruh &#xD;&#xA;Pmi = Pracovní místa, na jejichž strukturu jsou evidovány pomůcky potřebné k výkonu práce&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Základní logika okruhu se odráží v členění datové evidence:&#xD;&#xA;a)&#x9;Existuje číselník pracovních pomůcek, který obsahuje základní atributy pomůcek. Některé z těchto atributů mají pak pouze obvyklou hodnotu a slouží jako vzorová hodnota pro přidělení pomůcky na pracovní místo či zaměstnanci (například životnost OOPP může být různá podle vytížení na různých pracovních místech),&#xD;&#xA;b)&#x9;Pracovní pomůcky jsou evidovány na pracovním místě jakožto náležitost, kterou by měl být vybaven každý zaměstnanec vykonávají práci na onom pracovním místě. Každé pracovní místo tak může mít evidovanou žádnou nebo několik pomůcek. &#xD;&#xA;c)&#x9;Pracovní pomůcky jsou přidělovány zaměstnancům. Zde se pak sleduje jejich skutečné přidělení, opakované přidělení při končící životnosti a podobně.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Hlavní činnosti s pomůckami&#xD;&#xA;-&#x9;přidělování pomůcek při nástupu právního vztahu [typicky pracovní poměr, zkráceně PV] na pracovní místo [PM]&#xD;&#xA;-&#x9;případné vracení pomůcek při ukončení PV na PM&#xD;&#xA;-&#x9;sledování &quot;životnosti&quot; přidělených pomůcek&#xD;&#xA;-&#x9;vyhodnocení u pomůcek s možností prodloužení životnosti&#xD;&#xA;-&#x9;obnova přidělených pomůcek zaměstnanci&#xD;&#xA;-&#x9;výdej pomůcek se provádí &#xD;&#xA;-&#x9;individuálně v dohodnutých termínech, např. po nástupu PV či po obstarání pomůcek&#xD;&#xA;-&#x9;hromadně ve stanovených termínech&#xD;&#xA;-&#x9;porovnání nároku a skutečnosti"/>
