<archimate:ApplicationFunction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Uživatelé, Profily, Role_KK"
    id="id-fcc83153cdb34859bff4919bcceda23d"
    documentation="Nastavení přístupových práv uživatelů na zaměstnance (profil) dle vybraných parametrů a na konkrétní objekty (role).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Uživatel – osoba s PV se statusem 21 Systémová evidence  (zobrazeno a editovatelné na formuláři Adm11)&#xD;&#xA;(PV  je právní vztah osoba - organizace)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Uživatel přiřazený na profil – spojení uživatele a profilu přístupových práv – (Adm01)&#xD;&#xA;Uživateli může být přiřazeno více profilů, resp. vícekrát jeden profil s různým jazykem nebo jako zastupování jiného uživatele.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Autentizace uživatele – obecně jde o ověření, že uživatel je tím, za koho se vydává; v EGJE je tato informace buď přebírána z přihlášení do operačního systému (Windows NT), nebo je provedena vůči Kerberos serveru (mechanismem vestavěným v java JRE);&#xD;&#xA;(Adm01 – Přihlášení autentizace, Adm01p dtto.)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Profil přístupových práv – spojení přístupových práv k objektům a přístupových práv k řádkům. Někdy používáme také termín abstraktní uživatel. Konkrétní osoba může mít přiřazeno více profilů přístupových práv, vystupuje v systému v různých uživatelských rolích (například zaměstnanec a vedoucí nebo mzdová účetní a vedoucí mzdové účtárny). (Adm02) &#xD;&#xA;Zatímco přístupová práva k řádkům jsou uživateli definována pomocí profilu, práva k objektům se přiřazují nepřímo pomocí rolí (Adm03)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Role přístupových práv – sada přiřazení přístupových práv k jednotlivým objektům systému. Rozlišujeme role, které jsou ve správě Elanor (1-499) a role, které jsou ve správě uživatele (500-999)&#x9; (Adm03)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Přístupová práva k objektům - základní stavební jednotka přístupových práv je objekt. Typickými objekty jsou Formulář, Proces, Sestava, Export, Položka menu. Objekty formulář a proces mohou být dále děleny z pohledu přístupových práv na jemnější objekty -záložka, datový zdroj, položka.  (Adm04)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Přístupová práva k řádkům – jelikož organizace bývá plošně nebo hierarchicky rozčleněna, je zapotřebí toto rozčlenění zohlednit v definici a přiřazení přístupových práv. Jinými slovy uživatel má sice právo k nějakému objektu, ale nemá v něm přístup ke všem datům, ale pouze k jejich části, která je určena jeho kompetencemi v organizaci. Pro toto rozčlenění je možné použít Správní jednotku, Správní oddíl, přiřazení do Struktur (typicky organizační středisko nebo struktura mzdové účetní), Status PV, Status práva resp. Příznak chráněné osoby(PV). V položkách určených pro výběr SJ/SO je možné použít buď výběr konkrétní SJ/SO, nebo do těchto polí zadat výčet SJ/SO (ve formátu 1, 2, 5-8, 10), které chceme do výběru zahrnout. &#x9;(Adm02)&#xD;&#xA;Pozn. U instalací s více organizacemi ve smyslu jejich číselníku Adm21 se dalším prvkem přístupových práv k řádkům stává organizace. Ta se uvádí u přiřazení profilu uživateli (Adm01, Adm01p, Adm10, Adm12)&#xD;&#xA;Toto řešení umožňuje používat jeden profil pro více organizací.&#xD;&#xA;"/>
