<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Sestava zdravotní pojišťovny_GOV"
    id="db235347"
    documentation="Pro tvorbu hromadného hlášení změn v oblasti zdravotního pojištění jsou využívány následující nástroje&#xD;&#xA;&#x9;Poj17 Generování změn v ZP (HOZ)&#xD;&#xA;&#x9;Poj16 Přihlášky k ZP&#xD;&#xA;&#x9;Poj08 Hlášení změn ZP&#xD;&#xA;&#x9;Poj56 Export HOZ do souboru&#xD;&#xA;Formulář Poj17 - Generování změn ve zdravotním pojištění umožňuje automaticky generovat změnové záznamy pro HOZ ke zvolenému datu (porovnání se provádí od poslední evidované změny téhož typu u zaměstnance).&#xD;&#xA;Následně je možné vytvořit tištěný či elektronický výstup HOZ.&#xD;&#xA;Elektronický výstup „Hlášení změn zdravotním pojišťovnám“ se vytváří pomocí formuláře Poj16 Přihlášky k ZP. &#xD;&#xA;Tištěný výstup „Hlášení změn zdravotním pojišťovnám“ se vytváří na sestavě Poj08 Hlášení změn ZP.&#xD;&#xA;Sestava Poj56 Export HOZ do souboru generuje exportní soubory s daty hromadného oznámení zaměstnavatele. Sestava je primárně určena pro volání z formuláře Poj16 tlačítky Export nových/všech dat. Je ale možné ji samozřejmě používat i samostatně.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Pro tvorbu přehledů o platbách pojistného zdravotním pojišťovnám jsou využívány následující nástroje&#xD;&#xA;&#x9;Poj11 Přehled pojistného o platbách zdravotním pojišťovnám (papírová podoba)&#xD;&#xA;&#x9;Poj11a Export přehledu o platbách ZP, textový soubor pro VZP (elektronicky)&#xD;&#xA;&#x9;Poj11b Export přehledu o platbách ZP, textový soubor pro portál ZP (elektronicky)&#xD;&#xA;&#x9;Poj11c Export přehledu o platbách ZP, textový soubor pro portál ZPMV (elektronicky)&#xD;&#xA;&#x9;Poj11d Export přehledu o platbách ZP, XML soubor pro portál VZP (elektronicky)&#xD;&#xA;&#x9;Poj11e Export přehledu o platbách ZP, XML soubor pro portál ZPMV (elektronicky)&#xD;&#xA;&#x9;Poj11f Export přehledu o platbách ZP, XLM soubor pro portál ČZP   &#xD;&#xA;(elektronicky)&#xD;&#xA;Veškeré výstupy a struktury datových vět jsou v souladu s právní normou a obsahem zdravotních pojišťoven.&#xD;&#xA;"/>
