<archimate:Device
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Koncové zařízení uživatele"
    id="id-7ef3eb40bca24e8681b4afbdc393b438"
    documentation="Koncová zařízení&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Koncová zařízení, která jsou připojena do LAN / WLAN a budou autentizována standardem 802.1X, budou ověřena vůči ExtremeControl (RADIUS server). ExtremeControl server stanici autentizuje, takže stanice bude jednoznačně identifikována, a dále ji autorizuje nakonfigurovaným autorizačním profilem. Koncové stanice, které nepodporují 802.1X autentizaci, budou autentizovány pomocí metody MAB (Mac Authentication Bypass, autentizace pomocí MAC adresy) a autorizovány na základě konfigurovaného autorizačního profilu. Pro oba případy ověření nakonec proběhne tzv. „accounting“ a pokus o autentizaci bude zaevidován do systému ExtremeControl pro případný zpětný audit.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Skupina zařízení, jenž podporuje 802.1X ověření, plní z pohledu standardu IEEE 802.1X roli žadatele (suplikanta). Termín 'suplikant' se také používá zaměnitelně k označení softwaru spuštěného na klientovi, který poskytuje autentizátoru autentizační údaje. Tato skupina zařízení jsou především firemní osobní počítače. Výjimkou v této skupině jsou zařízení, která sice potřebný standard podporují, ale nejsou korektně nastavena, a s jejich nastavením se obvykle ani nepočítá. Jedná se především o zařízení hostů, soukromá zařízení a podobně. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Pro zařízení, která nejsou schopna podporovat standard 802.1X nebo se s jejich konfigurací nepočítá, existují alternativní metody řízeného síťového přístupu. Tyto metody jsou navrženy tak, aby umožnily bezpečný přístup k síti a alespoň částečně minimalizovaly bezpečnostní rizika spojená s připojováním neautentizovaných zařízení. Jedná se o již zmíněnou metodu MAB, případně ověření skrze webový portál. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;•&#x9;Fyzická (MAC) adresa zařízení (MAB): každé zařízení má jedinečnou MAC adresu, která slouží k jeho identifikaci v síti. Administrátor může nastavit seznam povolených MAC adres, a pouze zařízení s těmito adresami jsou přijata v síti. Tato metoda je běžná pro periferní zařízení, jako jsou tiskárny, telefony, kamery a další síťová zařízení, která nemohou poskytnout přímé uživatelské autentizační údaje.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;•&#x9;Webová autentizace: webová autentizace představuje alternativní přístup, při kterém je uživatel vyzván k zadání uživatelského jména a hesla prostřednictvím webového rozhraní. Tato metoda se často využívá v případech, kdy není možné předpokládat nebo garantovat, že připojené zařízení bude mít unikátní identitu na síti. Je často používána pro zařízení hostů, jako jsou mobilní telefony, tablety nebo osobní počítače, které nemusí mít zabudovanou podporu pro 802.1X.&#xD;&#xA;"/>
